\documentclass[10pt,a4paper]{book}%el article no te deja poner capitulos
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{color}
\usepackage{enumerate}

%cambiar etiquetas a los comandos
\renewcommand{\chaptername}{Capitulo}
\renewcommand{\partname}{Bloque}
\renewcommand{\contentsname}{Indice}

%datos del titulo
\title{Mi documento de Latex}
\author{Ovi}
\date{07/11/2019}
\begin{document}

\maketitle %enseña el titulo

%indice
\tableofcontents

\part{Primera parte}
\chapter{El primer capitulo}
	\section{Primer capitulo - Seccion primera}		
		Esta es la seccion primera
	\section{Primer capitulo - Seccion segunda}
		Esta es la seccion segunda
		\subsection{Primer capitulo - Seccion segunda - Subsecc1}
			La subseccion
			\subsubsection{Primer capitulo - Seccion segunda -Subsubsecc1}
				La subsubcencion 
			\paragraph{Primer capitulo - Seccion segunda - Parrafo}
				Esto es un parrafo
				\subparagraph{Primer capitulo - Seccion segunda -Subparrafo}
					Esto es un subparrafo
	\section{Primer capitulo - Seccion tercera}

\chapter*{capitulos}%con * no enseña la numeracion
Mi primer documento \\ %salto de linea
espa \ \ cio %dejar espacios
\include{capitulo1}%incluir ficheros al documento
\include{seccion}%dentro de los fihceros solo se escribe chapter, section...

\section{Espacios verticales}
Esta linea se separa con espacio pequeño \\
\smallskip
Esta linea se separa con espacio mediano \\
\medskip
Esta linea se separa con espacio grande \\ 
\bigskip
Esta linea se separa con espacio 2cm \\

\vspace{2cm} % 2px pixeles 2in pulgadas
Linea inferior\\

\section{Espacios horizontales}
\hspace{2cm\\}  
\hfill{texto}Genera   espacios   suficientes   para   escribir completamente el texto\\
\bigskip Espacio grande\\

%tipos de letra
\section{Tipos de letra}
\textsc{small caps\\}
\textsf{sans seriff sin adorno \\}
\texttt{maquina de escribir\\}

\section{Parafos}
Para hacer parrafos:
\center{\subsection{Centrado}}
\center {Lo que quiero centrar}
{\center lo que quiero centrar}%este\center no existe es solo para saber nosotros como esta colocado el texto
\begin{center}
Texto centrado
\end{center}

\flushright{\subsection{Derecha}}
\flushright{Lo que quiero derechar}
{\flushright lo que quiero derechar}
\begin{flushright}
texto a la derecha
\end{flushright}

\flushleft{\subsection{Izquierda}}
\flushleft{Lo que quiero derechar}
{\flushleft lo que quiero derechar}
\begin{flushleft}
Texto a la izquierda
\end{flushleft}

\section{Tamaño de letra}
Los tipos de letra son:\\
{\tiny Tamaño tiny}\\
{\scriptsize Tamaño script}\\
{\footnotesize Tamaño foot}\\
{\small Tamaño small}\\
{\normalsize Tamaño normal}\\
{\large Tamaño large}\\
{\Large Tamaño Large}\\
{\LARGE Tamaño LARGE}\\
Empiezo a escribir y \Large grande y \normalsize normal\\%cuando tenemos muchas palabras lo usamos sin llaves
Empiezo a escribir y {\Large grande y} pequeño %utilizamos llaves para unas pocas palabras

\section{Tipos de letra}
Los modificadores de tipos\\
Esto va en {\bf negrita} lo siguiente \underline {subrayado} y 
esta parte en {\em cursiva}\\
Esto va en {\bf negrita} lo siguiente en {\bf negrita \underline{subrayado}} y \underline {\bf subrayado negrita}\\
Esta parte en {\bf negrita y \underline{subrayado y \em cursiva}}\\
Esta parte en \underline{\bf \em todo en negrita subrayado y cursiva}\\

\section{Colores de texto}
Esto va en color \textcolor{red}{en rojo} y sin color\\
Esto es \underline{\textcolor {blue}{Tengo razon}}\\
Esto es \textcolor{green}{\underline{lo otro}}\\
%\textcolor{nombreColor}{texto} Representa el texto en el color especificado: White,  red,  blue,  yellow, greer, orange...

\subsection{Colores en RGB}
Esto es color \textcolor[rgb]{1,0,0}{rojo}\\
Esto es color \textcolor[rgb]{0,1,1}{cyan}\\
Esto es color \textcolor[rgb]{1,1,0}{amarillo}\\
Esto es color \textcolor[rgb]{0.50,0.25,1}{morado}\\

\subsection{Colores en CMYK}
Las combinaciones: Cyan, Magenta, Amarillo, Negro\\
Esto es color \textcolor[cmyk]{0,1,0,0}{rojo}\\
Esto es color \textcolor[cmyk]{1,0,0,0}{cyan}\\
Esto es color \textcolor[cmyk]{0,0,1,0}{amarillo}\\
Esto es color \textcolor[cmyk]{0.4,0.80,0,0}{morado}\\

\subsection{Tones en Gray}
Las combinaciones con valores de gris\\
Esto es color \textcolor[gray]{0.1}{rojo}\\
Esto es color \textcolor[gray]{0.50}{cyan}\\
Esto es color \textcolor[gray]{0.70}{amarillo}\\
Esto es color \textcolor[gray]{0.90}{morado}\\

\subsection{Crear un nuevo color}
Para crear un color nuevo\\
\definecolor{RojoVino}{rgb}{0.50,0,0}
Para usar el color \textcolor{RojoVino}{En rojo Vino}

\subsection{Cajas de colores}
\colorbox{red}{Esta es una caja roja}\\
\fcolorbox{green}{yellow}{\textcolor{red}{Borde verde y contorno amarillo}}

\subsection{Colores en textos}
a partir de aqui %\color{red} todo en rojo\\ %cosas grandes te lo pone todo en rojo
{\color{red} pocas palabras}
\newpage

\section{Listas}
\subsection{Colecciones con enumerate}%listas numeradas
Los dias de la semana:
\begin{enumerate}
	\item Lunes
	\item Martes
	\item Miercoles
	\begin{enumerate}
		\item Miercoles de ceniza
		\item Miercoles de fiesta
		\begin{enumerate}
			\item Fiesta en mi casa
			\item Fiesta en mi chale
			\begin{enumerate}
				\item Carlos
				\item Miguel
				\item Raul
			\end{enumerate}
			\item Fiesta en mi mansion
		\end{enumerate}
		\item Miercoles de navidad
	\end{enumerate}
	\item Jueves
	\item Viernes
	\item Sabado
	\item Domingo
\end{enumerate}
\newpage %te lo pone en una nueva pagina

\subsection{Colecciones con itemize}%listas no enumeradas
\begin{itemize}
\item Lunes
	\item Martes
	\item Miercoles
	\begin{itemize}
		\item Miercoles de ceniza
		\item Miercoles de fiesta
		\begin{itemize}
			\item Fiesta en mi casa
			\item Fiesta en mi chale
			\begin{itemize}
				\item Carlos
				\item Miguel
				\item Raul
			\end{itemize}
			\item Fiesta en mi mansion
		\end{itemize}
		\item Miercoles de navidad
	\end{itemize}
	\item Jueves
	\item Viernes
	\item Sabado
	\item Domingo
\end{itemize}

\section{Modo matematico basico}
La ecuacion de segundo grado $ax^2 + bx + c = 0$ donde $a,b,c$ son los coeficientes.
Otra ecuacion $x_1 + x_2 + \ldots ... + x_n$ es la sucesion aritmetica
La otra forma de la sucesion es el sumatorio:
$\sum_{i=1}^{n}{X_i}$
$$\sum_{i=1}^{n}{X_i}$$
La ecuacion de segundo grado:
$$ax^2 + bx + c = 0$$ donde $a,b,c$ son los coeficientes.
%fracciones
$$\sum_{i=1}^{n}
	{
		\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y}
	}
$$
Con delimitadores de derecha e izquierda
$$\sum_{i=1}^{n}
	{
		\left(
		\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y}
		\right)
	}
$$
Usando llaves
$$\sum_{i=1}^{n}
	{
		\left\lbrace
		\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y}
		\right\rbrace = X^3
	}
$$
\subsection{Raices}
Las raices crecen automaticamente:
$$ 3 \sqrt{2 - x^2 + 3x}$$
$$ 4x \sqrt{2 - \sqrt{2x - \sqrt{x^2 - 3}}}$$

\subsection{Integrales}
$$ \int dx = x $$
$$ \int adx = ax $$
$$ \int x^{n}dx = \frac{x^{n+1}}{n+1} $$
$$ \int \sin xdx = \cos x $$
$$ \int sen\,xdx = \cos x $$
$$ \int \cos xdx = \sin x $$

\subsection{Tablas en modo matemático}
%indicamos la justificacion de cada columna
%	r: Derecha
%	c: Centrado
%	l: Izquierda
%	&: Separador de columna
%	\\: Nueva fila
$$
\left(
\begin{array}{rcl}
x & = & 3 \\
x + 1 & = & 4 - 8 \\
x + y - 5 & = & 4^2 - 8 \\
\end{array}
\right)
$$

\subsection{Tablas en modo texto}
%indicamos la justificacion de cada columna
%	r: Derecha
%	c: Centrado
%	l: Izquierda
%	&: Separador de columna
%	\\: Nueva fila
Una tabla en latex:\\
\begin{tabular}{|l|c|}
	\hline Juan Pedro & 23 \\
	\hline Ana María Martin & 14 \\
	\hline Laura Gómez & 21 \\
	\hline
\end{tabular}

\end{document}

